<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">養殖される魚には、人間が食べられるような食材を与えるべきではない</statement>
     <statement id="2">水産業に従事する労働者の安全と健康を確保するために、雇用主はもっと努力するべきだ</statement>
     <statement id="3">養殖においては、魚病や病害虫の問題が最重要課題だ</statement>
     <statement id="4">トレーサビリティーは水産物の持続可能性に欠かせない</statement>
     <statement id="5">小規模な漁業者は大規模な漁業者よりも国から多く支援を受けるべきだ</statement>
     <statement id="6">水産業からの温室効果ガスの排出は止めるべきだ</statement>
     <statement id="7">養殖場での抗生物質の使用は最小限にとどめるべきだ</statement>
     <statement id="8">環境への負荷を減らすために、完全陸上養殖をすべきだ</statement>
     <statement id="9">資源状態のデータが不足している中で、漁獲圧を高めても問題はない</statement>
     <statement id="10">漁業者が規制を遵守するよう、監視、制御やモニタリングを強化しなければならない</statement>
     <statement id="11">地元の水産物を食べたほうが環境にやさしい</statement>
     <statement id="12">持続可能な漁業を達成するために底引き網の利用を禁止するべきだ</statement>
     <statement id="13">漁獲圧の管理のためには、漁獲努力量の制限（入口管理）のほうが数量管理（出口管理）より効果的だ</statement>
     <statement id="14">最も需要が高い魚種の漁獲圧を減少させるため、もっと多くの魚種を食べるべきだ</statement>
     <statement id="15">漁業による混獲はどの種であり避けるべきだ</statement>
     <statement id="16">魚食文化などの伝統は持続可能性に欠かせない</statement>
     <statement id="17">収益性の低さが漁業の主な問題だ</statement>
     <statement id="18">漁業管理の意思決定は漁業者と一緒に行うべきだ</statement>
     <statement id="19">女性やマイノリティが水産業に参加する機会をもっと増やすべきだ</statement>
     <statement id="20">若い世代が漁業者になりやすいようにすべきだ</statement>
     <statement id="21">水産物の認証制度は水産物の持続可能性を示すためのベストな方法だ</statement>
     <statement id="22">漁業管理はもっと緩和されるべきだ</statement>
     <statement id="23">加工産業を改善して高付加価値化することが持続可能性のために必要だ</statement>
     <statement id="24">持続可能性のために、国内の魚の消費量を減らすべきだ</statement>
     <statement id="25">カキのような無給餌養殖は給餌養殖より望ましい</statement>
     <statement id="26">漁獲圧は気候変動などの問題よりも資源量に悪影響を与える</statement>
     <statement id="27">ITQ（個別譲渡可能割当制）は漁業を持続可能にする良い方法だ</statement>
     <statement id="28">養殖場からの魚の流出を減少させ、健全な野生個体群を確保することは重要だ</statement>
     <statement id="29">魚にとって重要な生息地は、漁業活動や養殖場から保護区として守るべきだ</statement>
     <statement id="30">違法漁業は合法的な漁業よりも水産資源に悪影響を及ぼしている</statement>
     <statement id="31">漁業者は、漁業経営における価格高騰から保護されるべきだ</statement>
     <statement id="32">高性能の漁船や漁業用機器による効率化で、漁業の持続可能性が高まる</statement>
     <statement id="33">絶滅危惧種は、資源回復計画や漁業管理ルールがある限り、漁獲できる</statement>
     <statement id="34">漁村と海とのつながりは守るべきである</statement>
     <statement id="35">森、川、海はそのつながりを考慮し、一緒に管理するべきだ</statement>
     <statement id="36">水産物の生産者と消費者は相互理解を深め、より良い関係を築くべきだ</statement>
     <statement id="37">漁業の生態学的側面だけでなく、漁村全体の活性化が必要である</statement>
     <statement id="38">持続性を担保された水産物に対する消費者需要の拡大が必要である</statement>
     <statement id="39">養殖場の設置をより簡単にするために、規制は簡素化されるべきだ</statement>
     <statement id="40">漁業が合法であれば、持続可能でもある</statement>
</statements>
